信用卡討論區（82）由於反應熱烈，登記名額已滿！

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡七誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可問年費豁免
不可討論電子錢包 (e.g. Alipay, WeChat Pay)
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區 (81)

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

[/quote]

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $360K／$400K 資產
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay / Google Pay / Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

現金回贈／積分類

積分一般可兌換 Asia Miles / 現金回贈（每 25,000 分＝$100）

- Standard Chartered Bank

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6–5.6%、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4–4.4%、AAVS 0.4%
門檻 (Visa Signature)：年薪 $360K／$400K 資產
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

Premier：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4–4.4%、海外 4.4%–6.4%、AAVS 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

RED：網上 4%、超市 2%、本地／海外 1%
門檻：年薪$120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Bank of East Asia

Visa Signature：基本簽賬1X＋本地餐飲額外5X／海外額外3X
特點：海外簽賬手續費1.5%
門檻：年薪 $240K
弱點：需當月簽賬滿$4,000方獲東亞日額外回贈

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數

銀聯雙幤白金卡：基本簽賬 1X＋本地零售額外 1X／本地餐飲額外 2X
門檻：年薪 $40K
弱點：港幣及人民幣信用額不可共用

#3 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
參考#2
· HSBC 滙財金卡, - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
· DBS Black World Mastercard
本地 $6/里、海外 $4/里

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
· 恆生Enjoy卡
0.5% Cash Dollar
· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

MB換AM 唔係話加價？ 12月都仲係舊價

柒撚到

好過同 VS 一模一樣啦

係！ 15萬支聯卡 同VS一樣

個topic好正

西亞日

根撚本就唔應該J西亞啲產品

其實除左個日有人唔知點解彈公佈寫會改野（係，只係寫會改）
之後已經掟西瓜都冇反應...

草緊成套hsbc信用卡

我意思係易分 d

個標題

差p卡齊一球

東亞官網真係收起哂個登記
應該 1 號登左果 d safe

VS 賞世界 – 主簽海外/網購
RED – 本地網上(機票)/超市
Pulse – 準備開嚟Octopus for Apple Pay

不過有人會咁遲先登記咩 2019都完

點解Pulse拎黎用八達通Apple pay?

最近申請左 JCB (i-titanium 外唯一現金回贈卡)
上個禮拜二申請
星期五先批
本身諗住等埋張卡黎先登東亞日
星期六無啦啦話滿額
不過去到官網都仲登到
就拿拿林去 ebanking 睇個卡號再去登
成功登到, 有 email 同參考編號

你估匯豐最紅咩，西亞日都唔係以年份計

唔靚 點陣化咁 好密集

又有新卡?

等我仲急急腳換晒做AM
不過唔改仲好，繼續呢個rate

呢個topic

Octopus?
250蚊先回到1蚊，咁樣過癮啲咩？

到底有八仔apple pay先
定林鄭落台先？

西亞日準備壽終正寢 威左咁撚耐

好似得半年左右？

X2

唔撚去澳門
周圍有口音大劣人
同埋簡體字

5月開始定6月
算係咁

請求一下RC->MB->RC個積分有效期有無改變到？
有部分RC下個月到期，但AM無promotion 唔想轉過去

五月係改版

好耐咩？
星座卡繳費回贈個期長過西亞

今日先見到卡號

簽外幣 係咪hsbc 新出 張銀聯雙幣鑽石卡 最抵
放埋最紅自主獎賞去賞世界？

Pulse新卡面不了舊卡靚好多

改名改樣當新 鑽石支銀黎

但以前好似冇2%？

張卡雖然唔靚但功能實用
澳門多唔多地方收銀聯?

一定係vs抵啲
輸額外3x 輸銀聯匯率 輸銀聯流通性
贏返0.95%手續費

澳門市點會唔收

Ae張卡係咪自動包埋旅遊保險 有冇巴打試過

7800 先有用

用安信好過啦~

即係點

ae 保險只係包你飛機個程，落機就end

要真正full coverage，要開年費7800 或以上的卡

西亞日已完？

未但應該都快

幾十萬分無得換返錢 屌佢老味

宜家cut埋登記
唔知道出年1月頂唔頂到

上星期先申請左BEA i-iti諗住碌iphone, 依家仲補緊資料
如果西亞日已完既話係咪索性疊埋心水申請過另一張仲好啊

BA 卡 係官網比錢是咪3蚊一里

但洗唔洗用張Ae買機票先包架 唔該巴打

細頭唔洗，包埋

八達通加儲值限額到 $3000，但係自動增值又唔加到 $3000 係想點

太陽能電筒原理

明明可以一日做晒六日嘅嘢，死都唔整

加多d咁我唔駛晚晚轉500

今日收到先慘

Red master冇份

唔見有寫red無份

因為見個promotion叫「最紅」，同埋張卡咁新佢都冇Show出嚟

匯豐好似所有promo都叫最紅

red card條款係寫明邊個promote唔包（即係自主同網上外幣，今次加埋冬日本地）
唔係全部最紅唔包

張red 17 號到依家都未批
想點

我13號

都未批？

頭先打去cs 佢叫我留電話2日內打比我check 下咁

有條數28號簽 到而家都未入帳（待處理）咁即係點？
計唔計碌咗？

恒生啲cash dollar 係即月到戶架？

lm

東亞 乜撚野都無得換

但6號先開始

遲早都會返單, 唔駛諗
試過最遲等一個月先返

ebanking 見到單交易既話
就會比埋 cash dollar 你

Thanks

係咪去到可以用cash dollar嘅商舖就可以用？
碌卡嗰陣同佢講？如果唔夠cash dollar 係咪直接扣信用卡㗎 🙏🏻🙏🏻

蝕住做

係，同埋要用實體卡
唔夠可以先扣哂再用信用卡補尾數

Yes Yes Yes

攪手只求打個和
大家開心

未，咁我轉頭打去

vs
advance lock 200k on99

想問下
除左渣打可以放6萬入戶口申請信用卡
hsbc得唔得因為現金/過數出糧所以無證明

無講red唔俾
同埋似係收銀控制-$15

之前擺左6萬係渣打都唔批我

我十一月頭諗住食埋apple pay個promo買iPhone都搞到過咗期仲未批到

HSBC 400k 即批

Ae 國泰果張尊上卡係咪就咁Show張卡比佢就入到Lounge 定要另外申請架

其實x亞4.4%回贈得4000零蚊好鳩少
現金回贈最多係咪得番sc

show卡+登機證，佢入電腦查野登記
唔駛另外再申請

唔該巴打

連仔post相高清過垃圾Facebook

點解

謝謝

尋日先同條女討論緊6000蚊惠康卷點用好

係就好 得張red

佢又冇講點解 我都唔知 果陣個客服打黎話入面有果筆錢就開到

red出左後東亞反而cut優惠
估唔到最先出招反而係支銀
睇黎真係驚啦

支那每個月送百六都送左就兩年都未玩完
西亞真消都咁快縮

有誠哥唔換怡和野

之後就無申請過？

係HK CARD COPY 西亞CASH事件

本行於2019年11月XX日接獲閣下之電郵，就本行更新「分分獎賞集」計劃（「該計劃」）之禮品選項提出意見，本行現修函回覆如下：

對於閣下不滿本行未有預先通知由2019年11月1日起更新了該計劃的禮品選項，當中包括刪除兑換信用卡港幣100元及300元簽賬額之選項（「該選項」），我們感到抱歉。我們藉此解釋，根據該計劃之條款及細則第5項，「 本行有權不時指定及更改下列事項而無需通知閣下（a）參與本計劃的商戶；或（b ）本計劃下的任何計劃或安排。本行就更改商戶無需向持卡人負責。持卡人可瀏覽本行網站以閲覽最新參與商戶名單。」；及第7項「獎分只可用於換領由本行不時於網上及/或BEA App換領平台（統稱「換領平台」）提供之商品/禮券/現金券/里數及任何本計劃內之禮品或其他項目（統稱「禮品」）。」我們希望閣下明白根據上述條款及細則，本行可以就更新該計劃中之禮品選項而不作出預先通知。

另就閣下指本行為2019年7月1日至9月30日「東亞日」合資格交易存入額外獎分前（即2019 年11 月內）刪除該選項，與本行「東亞日」推廣之陳述有所違背。我們藉此澄清並說明，「東亞日」的推廣重點為額外4.4%回贈，當中所指之回贈乃包括現金或獎分回贈。根據「東亞日•本地簽賬」及「東亞日•海外/網上外幣簽賬」條款及細則，除合資格之東亞銀行i-Titanium卡/ 東亞銀行JCB白金卡賬戶就合資格交易可直接獲得額外4.4%現金回贈外，其他東亞銀行信用卡賬戶則可獲得額外11倍獎分回贈。

就是次事件造成閣下之不愉快經驗，本行謹此致歉。

如閣下就此個案有任何垂詢，請致電本行信用卡客戶服務熱線3608 6628，我們當為閣下服務。

東亞銀行有限公司

零售信貸部

服務素質經理

咁串咀

西亞日係咪登記過就以後都ok

下面個段唔係好明
又改左野咩?

無呀

即係話除咗直接cash rebate果兩張, 其他卡冇寫過包單話有得俾你換cash

請問HSBC VS 想去旅行海外簽帳申請最紅網上及海外簽賬獎賞
同本身個最紅自主賞有無衝突
定其實同一樣野黎

Red卡簽Spotify 有無4%

冇呀開其他算

屋企附近無誠哥有咩計

登記一次就可以用到西亞日收皮為止

怪唔得今日見到加哂價，雞髀19變25.9

無衝突
所以最高可以做到5.6%回贈

即時red都有

Payme 計網上？？

唔會有用，佢揸正條款黎做係無錯，只可以話佢衰格

得m記d自助機多數用唔到之外, 其他地方都無乜問題

點會無唔同，無左感應式支付

Rewards+入面，張支聯轉咗卡面，Apple Pay delete再加卡，未轉卡面

點解我反而係m記以外好多都有問題
師兄apple定android
利申android

Apple Pay起金拱門，有3分2係唔work

唔係幾明佢咁改既原因係咩

監控

頭先去citi開戶，個職員特登問我有冇用payme，然後主動話「Payme都計消費」

好睇可唔可以用ALIPAY 分身

citi payme一向都有分啦....
計消費唔等於計promote喎

不合資格簽賬包括(但不限於)於交易時涉及外幣匯率折算為港幣之「動態貨幣兌換交易」、購買現金券或禮物卡、禮物卡增值、購買及/或充值儲值卡或電子錢包的簽賬交易、八達通自動增值服務之費用、透過快速支付系統 (「轉數快」)進行之交易、捐款予慈善機構、電話/傳真/郵寄購物、旅行支票之金額、以信用卡支付外幣兌換交易()、信用卡結餘轉賬之金額、折現計劃之金額、賬單「分期更好使」計劃、簽賬「分期更好使」計劃、「Quick Cash」套現分期計劃之金額、「Pay All」簽賬、繳付予稅務局之稅項、以網上、網上銀行或支付系統繳交之公共事務費用、自動轉賬、保險之供款、繳交基金之供款、賭場交易、未誌賬/取消/退款的交易、分拆賬單交易及其他未經許可或有舞弊/欺詐成份之簽賬或於商戶編號為非網上零售商戶/機構之簽賬(根據本行及國際發卡組織不時界定)。

「充值」電子錢包唔計姐

有冇巴打知farfetch用hkd計數既話係咪都當係海外商戶？
本身揀左賞世界，如果唔計既話就用red算

payme除左充值你想點用信用卡法

無用payme 好耐 神早比人block左 唔記得啦

不過alipay 個d 就唔係充值lo

比心機等下 我總共等左20日寄埋黎

問題係 payme 已減到 2000

留名

MCO咭有無用家update

Apple Pay用VISA同CUP唔得既機會大過Master好多。同埋食開果間知道邊部機唔得(係未試過VISA同CUP得)。

打算七日買五盒奶

除咗pps，多一個交不同銀行卡數既方法

呢d野好多銀行一向都有啦

唔使再經恒生找數

HSBC本身無啊嘛
而家唔洗再經PPS

HSBC 信用卡收到錢，會即時settle

收皮啦你，P牌仔

窮苦大學生黎緊去美國exchange應該申請邊張卡

佢開新account個過程幾smooth,1 take過15分鐘就搞掂

岩岩買左野 無即扣$15

收銀手動扣？

收銀撳架

我用生果pay都扣到嘅
有73cash dollar
買咗74蚊嘢
佢扣咗73cash dollar+1蚊咭數

美國開卡啦
好似 BOA 紅卡比較多人開 (作為第一張)

而家得喇咩
之前扣唔到
應該係因為入左電話會出個虛擬卡號碼
唔同左本身個卡號

雖然#1講明狗也不屌但都想問下Citi PM同Rewards係唔係真係咁差

會唔會有機會被佢reject架
係咪要整返一兩個backup plan in case佢唔比我開/唔批卡？

BOA 紅卡有學生版
我諗應該 ok

香港卡既話學生本身都開唔到幾多款卡 ja wo
美國碌非銀聯又要比 1.5% (東亞) or 1.95% (其他銀行) 手術費
你本身 prefer cash back 定 miles?

打電話上去屌算

cash back 掛
anyway 多謝大佬先

因為你真金白銀比左錢了

手動收銀扣已經去唔同分店買左四次

之前以為恒生有呢個function大貓都會有點知試下交dbs轉完彈回頭
原來宜家先岀

琴晚試咗轉DBS 即時入到數
Citi 同 SC都係

用渣卡信用卡找hsbc卡數會唔會收charges？

之前refund有筆錢入左張渣打simply cash 但係我e家淨係用hsbc

如果無charges 你咪可以卡cum卡 成世唔還錢

好似每日只可以一次 入帳會計返你正價

即係就算我張渣打卡有突10000蚊credit
我用個10000蚊做bill payment找第二張卡都會收charges?

其實唔係好差 Reward可能仲好過某幾張里數/現金卡 但前提係你要買啱Category

PM 個里數rate on paper好柒，所以少人講 同埋門檻相對高

利申持有兩者

都話入帳時會加返你15

搵唔到
喺邊個位？

Reward問題係換里數要手續費
同限死要簽岩cat

PM就係rate唔掂，不過佢其實背後優惠唔少但要睇你用唔用得上
另外就係citi比較經常做優惠賣分

唔會加到，你無同意依項交易

REWARDS淨係用黎交電話寬頻費同超市買野，5X積分

用緊Citi CB本地非食肆得1%但又好少出街食飯見Rewards超市同交上網電話費幾好諗緊開唔開
本身里數就儲開ANA 唔同系統未計ANA 8蚊/里定Citi PM個rate柒D

支銀icard 網上/電話支付嘅$1,111上限係分開計定係兩樣夾埋計？

有左red之後係咪下年好大機會冇最紅網上?

唔同系統冇得就咁比...
ANA架話揾返大新啦

總之你用渣打卡找另一張卡卡數
就要收 charge
想 0 charge 提現就要用 e-wallet

張卡係之前申個張AM....

不過一張單先$50仲要指定商戶範圍
結果我得一張單岩
佢回DBS$我都會諗下但似乎只係扣數

奶奶奶

Mco Visa 金屬卡

有無手足
搏到visa signature

本身有白金red

我都搵唔到

包膠

如使用渣打信用卡或 Manhattan 信用咭繳付銀行或信用卡服務／信貸財務／ 證券公司之賬項，該款項將會以現金透支方式計算。本行按信用卡收費表或其他不時經由本行發出的通告上所列之利率收取手續費及利息，而利息計算將由以上交易之付款日期起計至實際清還為止。

話明發卡日
發出信用卡日喎

想問下有無人知咁係算本地定海外簽賬？ 想知食唔食到大貓冬日賞

hk wor

嘩屌，正唔正？

啲exchange rate 點？

可唔可以講下個申請流程

之前有個Blog教過，基本上大同小異

重點係入完金後，佢信用卡果板會卡住
你要搵CS比你入地址
然後地址欄，會只得新加玻
唔使理，你照打HongKong就會寄到香港比你

有無link share下？

google mco 信用卡 玩法
第一個結果
我都係跟佢果個step做

但係入得太少錢張卡基本上係咪廢？除左係金屬之外
張卡2%回贈，但每次買野收3.5%手續費
好似真係主要用嚟買cryptocurrency

有用spotify已經賺

利申我唔係blog主見之前有巴打分享所以搞咗張玩吓

網上買機票，外國註冊但用港幣結算
東亞日係咪當本地簽帳唔當海外

好似係買coins先3.5%手續費？
暫時睇好似開張紅色食spotify優惠比較抵玩
2%回贈唔夠吸引

呢張係咪Debit card黎, 怕唔識還呢D錢,開佢個app都幾煩,又要影相影ID CARD

啱多謝指教 係用信用卡買coin嘅charge
係外國嚟講2%好高嫁啦
外國卡太廢變左要申請張curve嚟link香港卡用避手續費

我都收到張 MCO VISA
買crypto 係要3.5%

如果普通credit card 入錢落去張MCO VISA就收1% fee
但係會碌SGD 入都係入 SGD
喺HK用應該都係蝕錢?? 條數唔識計

BTW 好似如果我地HK Based stake 左嘅crypto 冇得收息

應該計海外🤔

Cls 香港啲卡已經滿足唔到連登仔

想問仲有冇信用卡入八達通有回贈

所以hsbc點用fps找卡數

轉帳 新增 揀信用卡
慢慢摸下實搵到

你唔係仲用呀？

我用Uber 都中左招

I鈦 JCB都可以嘅
碌其他就可以等換美心西餅

我用i鈦香港坐Uber 收左幾毫子service charge

有得走資
其實如果多人住海外毎個國家開個分post都得

11月尾 apply，等到 2046

收左1% charge

Hsbc ok便利店回$15係即減定RC回返？
啱啱用Apple Pay買咗$32張單係無減到

即減 同人講

同職員講
即刻張單減15

俾錢果下

所以其實有呢張野可以剪哂其他卡
回Crypt currency 太吸引
姐係回贈啲錢會一直升

有無巴打真係用到DBS 電子錢包增值一扣即享$30個優惠？
從來未用過佢增值紅app，但都用唔到

事到如今，再買過，沖返淡個成本啦

支銀，支OC, 不了

唔係凍貨咪攞返去void單再嘟過

點解大家唔簡usd? 要簡sgd?

因為冇得簡

下 我有得簡咩貨幣既

你簡嘅係張卡洗咩貨幣 唔係mco嘅對等貨幣好似係

有 去App Setting

用Credit Card買幣，Credit Card果邊要轉外幣係咪有額外收費？ 如果咁搞，中間有好多成本喎

呢張Debit卡黎 冇錢扣唔到

I mean 過錢過去囉咁

dcc 當海外

唔守規距，仲怪人收返錢

我上次 iti ps store 買 game
比佢硬轉左日本收款
搞到東亞收我 1%
cs 話係計東亞日海外
最後都的確係回落海外

Asiamile 可以轉去MoneyBack ?官網搵唔到

要用易賞錢機
但唔係部部得
成日出 error

個rate幾多？
同MoneyBack 轉入去一樣？
你上次成功轉係幾時？

AM換返去係蝕

我知點了

4000 里換 10000 分
10000 分即 200 蚊

正喎，唔換機票黎講最抵嘅cash out方法
你上次成功轉係幾時？

張visa 卡係要入錢入去買mco,定可以直接轉mco入去

我都唔太明點用 連cs都未答我加地址

唔換機票最初換乜里數者....

果陣我跑勻幾間百佳都換唔到
話積分不足
但我入面係夠 4000 里
之後去左間細百佳
佢部機係舊款
用佢係成功
應該幾個月前
點知最近想去換多次
部機佢話公司收走左
我暫時仲未搵到另一間換到
屌

我係搭飛機同埋做 am 問卷送

平時最多網上購物 亞馬遜 淘寶果啲
咁最紅自主獎賞係咪應該揀 賞世界賞中華？

可以用埋匯豐銀聯卡
自帶賞中華

咁我下年簡返依2個先 唔該曬
今年個最紅自主我仲簡左其他 點知都唔多用 浪費左個最紅自主

海外又另外有$200回 識玩就ok

報失後舊卡號會即時失效
會比張新號碼既卡你
所有交易紀錄會轉去新卡號到
你找數都係找去新卡

佢好似有佢個地區 random 出
之前都有出過通知
印象中有日本, 新加坡

應該係直接轉帳打信用卡no？

同意

跑幾間ok 賺多幾次15 好似煩左少少

ys

有咩分別
渣正嚟做係1ID 每日1次

張red卡 琴晚成點申請 朝早8點收到申請 1點批左 有冇咁快

用VS

岩岩新手用ititanium唔係好識計個rebate

用下唔同卡,可能難啲追到啩

條款有寫

3% i-dollar 下星期出
4.4% 東亞日有排都未出

哦，原來3%係月中出，唔該巴打

睇睇下iti唔係網購得0.4真係唔抵

屌你老母上個月中網上申請張HSBC金卡
到依家鳩毛都冇條 send 過嚟
我條女上個禮拜申請今日己經收到message話
整緊張卡
我屌你老母呀匯豐

網購打唔爆 $4545，餘數普通碌卡都仍然有 4.8% 現金回喎

仲攞金卡？

大學生吖嘛
年費又俾唔起

可以用credit card 入金？？

同想問mco張visa，佢rebate果啲mco係咪可以即賣換成fiat?

Thank you

請問大學生 戶口得幾皮可以開咩卡？

已有大貓金卡

十萬嘅話升白金
6萬放渣打開AM 唔知依家仲得唔得
AE 同戶口基本上無關

打上去客服屌
有現金卷退返

屌乜鬼客服
個$15係要OK收銀自己噤即減架

我拎到wo
唔好信囉 屌你老母
佢話寄返比我

其實升咗做白金有咩分別？

有優惠卡？最紅個邊好似無咩分別
同埋咁樣開信用額會高過預設一萬 起碼我開個陣係咁
當然夠錢直開vs就最好啦

但淘寶用到銀聯咩

用red卡

red都係1%

你拎唔拎到又點
明明唔關客服事屌佢就岩？

而家d人真係想靠惡大哂

Red計4%？但有無DCC charge?

我熱係綁定支付寶

匯豐唔收

屌！銀行點樣同visa / master傾？
渣打之前唔收，依家照收，張scsc少用咗好多

佢啲MCO 你當係股票咁
睇啱價就賣得 入返Fiat
Referral bonus 送嗰啲都賣得

岩岩味訓醒 個腦load唔到同打錯字
我淘寶係綁定支付寶咁俾錢 個最紅自主要用銀聯先計架？我以為係只要個網唔係香港都計

經支付寶碌係無分，同埋好似得中銀銀聯綁到
淘寶網直接俾銀聯好似只可以用大陸銀行卡，海外卡唔受

1%係港幣跨境交易費
有d銀行唔收既

終於申到habc vs
大學咁岩今個月自動轉帳退完按金就夠月入

可能匯豐自己食咗佢呢

恭祝手足入咗醫管局度做，
張卡係渣打？

做任務咪賞家居

你買幾皮咩老細...

諗起以前有人屯門過海去百年排隊換yen

為左果靚rate，兌既只係幾千元

過海來回車費都唔撚止

自己做錯仲聲大夾惡
我係個CS就會係個Client profile到留Record

black list 特選

想問下飛行里數既話邊張信用卡最好？

帖頭都有

毒撚無乜點旅行
基本上hsbc visa signature同hsbc red card係咪cover到大部分生活洗費
同埋係咪同一個app可以睇晒啲兩張卡啲資料

1.唔知你邊類消費多答唔到
2.係

唔該晒巴打

其實旅行先更需要大貓卡先COVER到最高回贈
尤其而家西亞實在好唔穩陣...

你咪留囉 關你撚事咩
你又唔係做CS 死傻閪

死屎狗 卜街啦 撚樣

有~$15000鎂cash，請問邊間銀行最好？
有冇限制一陣剩係可以入幾多cash入翻落銀行？

得個十零萬港紙好普通咋WO,唔會影響批唔批卡

呢度係信用卡PO唔係開戶PO...

人地俾你係人情，你話打上去客服問吓就話姐

打上去屌，你冇嘢呀，明明你做錯仲要屌人

香港就係多的你呢啲垃圾唔少

東亞卡冇撚左用bonus分換cash rebate
得返d垃圾 coupon

你咁講 衣度大撚把人係垃圾啦
幾多人屌 轉帳無分
咁你都唔好玩四寶啦
屌你老母
唔好講到咁撚偉大啦
白痴仔

仲淘寶 你地唔撚屌呀

人地屌冇分係咪打上去cs屌呀，你有冇腦呀！

不過睇黎你都冇，淨係識得屌屌屌！垃圾

一般一日限存 2000 美金左右
如果高級戶口個限額就高 d
如果做定期咪比較邊間高息先

唔好再理佢
條友邏輯思維錯撚哂
舉個例都舉錯

西亞出 statement 後的回贈入賬，可以扣返當期單的簽賬總額
即係話上星期出單要找 $10000，前日入 $200 rebate，今期單找 $9800 已經得，唔會罰息

thx

西亞VS每個月$4000真係唔係個個月都簽到。咁啱今個月有外幣網購先夠。本來諗住開i-Ti，不過落左閘趕唔切，唯有改用VS。
另外本來黎緊會網上book機票酒店，i-Ti落左閘唯有改用大貓，希望2月中前簽夠$8000玩到最紅冬日。西亞搞到我個部署亂哂

我同你調轉
明明12月1日點幾兩點先上網Book 酒店
西亞當左我11月

我11月簽爆撚哂啦
變左得返基本
屌鳩你老母

係喎
咁即係12月paywave都仲有10x？
仲以為蝕咗𠻹

Btw之前去OK個阿姐話13號開始DBS Black AE買滿$10減$5
可以留意下

有冇咁痴線
DBS呢輪仲乜咁推AE

陣間返去click返張先

正到咁
又送400 DBS$又同時有OK買$10減$5

想幫你地完成五次簽帳 je

照道理得一個迎新,
有巴打收到2個迎新, 但後尾debit番其中一個

係喎！我仲諗緊個5次點簽最低

邊有得當, 簽賬同誌賬都未搞清??

我12月1日簽卡
無論簽賬同誌賬日期都唔會係11月啦
你閱讀理解拎U定以為自己識分簽賬誌賬好醒目?

唔係當啊，而係西亞實係會將1號號簽帳Back date返去30 / 31號

唔信嘅自己下個月試下1號 Online 簽

自己無試過就唔好話人錯

利申早幾個Post已經講過呢個問題

去惠康百佳買鹽

1. 想問HSBC VS 唔夠年薪可以點申請到？350K Annual Income + 19K rental income (啱啱reject咗比大貓)
2. DBS Compass Visa 低唔低入? Octopus / Supermarket 8% Taobao 3%
3. 想問HSBC Red 係唔係正？

岩岩2個月前先申請咗西亞. PK 無咗cash rebate
食咗迎新 $800 今個月簽夠 $4500

有無ching有cash rebate攻略

1.有40萬存款
2 .Compass visa幾時有8% Octopus / Supermarket？果個係一扣即享，唔同的
3.睇你網購多唔多

百佳同屈臣氏有另外每個月其中3日92折
實卡即扣，感應3個月後回做分
百佳滿100，屈臣氏滿500

但每日都有上限
所以完全唔好用

DBS black AE 到lu

去惠康百佳買鹽先

Ching 有無有cash rebate攻略

有:
西亞 VS
大貓 Platinum
SC SimplyCash
兄弟 Earnmore

應該仲申請啲咩?

大新 ONE+
CITI CASH BACK
每季都有現金回贈PROMOTE

Ching 有無有cash rebate攻略

有:
西亞 VS
大貓 Platinum
SC SimplyCash
兄弟 Earnmore

應該仲申請啲咩?
350K Annual Income + 19K monthly rental income
= 578K

**HSBC VS 比大貓 reject

因為黎緊會加人工同月尾會有筆幾萬既消費，想申請過批新既信用卡，主要消費係網購，飲食，旅遊為主。
依家
中銀i card : Google Pay, 網購
安信Earnmore: 飲食，旅遊

之後
HSBC Red 網購，Google Pay, Paypall
HSBC/西亞VS 飲食
係旅遊卡未搵到

或者一張渣打asiamile食完迎新就算

請問有冇咩意見?

依家先申請西亞VS 飲食得 2.4% 積分，
你ok嗎？ 否則 HSBC VS 較好。

我估 topic句「由於反應熱烈，登記名額已滿！」應該就係講緊西亞無得登記拎多D分?
因為我下個月先加到夠申請HSBC VS, 所以諗緊好唔好申請張渣打asiamile頂3個月, 咁之後就岩岩好夠3個月糧單申請HSBC VS。

我上個月都試過類似case，11月4日凌晨12點幾簽網上。網上ebanking計左11月3日，之後月結單先改返11月4日。唔知關唔關外國返單有時差事，你可以等埋出月結單先。

想問red card 可唔可以係外國當地簽賬？

連續3日係OK買condom都係同一個呀姐做收銀

$-15真心正

有冇問點解用咁多

有無人知安信銀聯網上簽台幣點計數

唔知咪睇條款囉
不過人地都已經叫你飛台灣就唔睇都預九成唔計架啦....

合資格零售簽賬必須於推廣期內成功交易及於 2020 年 6 月 7 日或之前入賬。合資格零售簽賬指憑安信 銀聯鑽石信用卡於台灣並以新台幣所進行的零售簽賬交易，並不包括(但不限於)海外(非台灣)及香港本地 零售簽賬交易、網上簽賬、信用卡費用(包括年費、利息/財務費用、逾期費用、超逾信用額手續費、透支 現金手續費及其他費用)、分拆交易、基金投資、賭場交易、八達通自動增值、自動轉賬交易、任何金錢/ 電子貨幣轉賬 (包括但不只限於個人對個人(P2P)支付服務或流動裝置/應用程式/電子轉賬平台)、充值電 子錢包、購買現金券、各類別之消費按金、優惠套現、分期計劃、未入賬/取消/退回/偽造之交易及所有 未經授權之交易。所有合資格零售簽賬概以安信信貸有限公司(「安信」)/銀聯國際界定之商戶編號釐
定，並且不時作出修訂，而不作另行通知。安信對合資格零售簽賬有絕對酌情權及最終決定權。

夠年薪但比大貓reject咗張vs
重新申請一次會唔會批翻
會唔會係因為我無大貓saving ac

喺香港卡見到人地咁既特選真係笑左

夠都reject咁大獲?

真係唔知衰咩
本身得2張信用卡
啱啱打去佢個電話熱線 話個申請係12月7號未被接納
但明明上星期仲打比我 問我如果批咗會想係邊間分行拎卡

Hsbc VS 啲冬日賞, 主卡+兩張附屬卡可唔可以分開食三次

我上個月30簽佢今個月1先出transaction
結果上個月唔夠數

大貓內部亂過閪
好心自己拆掂先覆客啦

3張卡都屬於唔同人既話：可以

正 thanks

咁樣我就收埋銀聯果張了

用咗DBS BLACK AE簽kkday係咪柒咗當係DCC所以唔係合資格交易

冇得揀

我都有2張 煩緊點樣簽爆曬佢 500蚊一單好高難度
依家加埋簽左6千幾

有無人己經收到400 dbs$?

原來滙豐ebanking轉去SCSC唔係即時
乜唔係用FPS嘅咩

分單諗住玩6000百記果個,
500一張單果個多數簽兩三圍食飯都搞得掂 年尾/新年多飯局

啱啱去咗百佳買咗五個雪梨

分咗五張單

$2.9 一個

係咪渣打果邊無即時顯示呀

找卡數定普通轉賬?

轉帳至「其他銀行信用卡」

找卡數係慢啲, SCSC唔係日日update

你有無睇條款

最紅冬日唔包百記

玩商場一日已簽爆38000

有無人smart octopus轉唔到錢

吊奶星DBS black AE 其實真係好廢

食撚完個舊客迎新真係可以放低張卡

頭先去 OK 用匯豐卡買野
買完呀姐比我買多次

detail？

k11

OK周圍都有

太高昂 玩唔起

其實出句聲問下收銀咪得
佢肯既就大家方便
你唔使走黎走去
佢又做多左生意

其實有唔少卡都係

反正我行經3間OK
再行多少少又多2間

當然, 做得太過份就好易周到

依家東亞日加到$4,000, 咁Red係唔係全面好過Ititanium?

4000?

Iti $2000 cup 又係2000, vs 先要 4000

屌，遲咗一步冇得申請citi ae

sor 應該係我睇既網寫錯
咁我可以計下數睇下每個月夠唔夠數

我見仲有個百記promo

有冇人有大來信用卡

仲有咩 Citi都已經無做

可以去邊度碌jcb 都話日本菜可以碌

應該無問題，只係回贈率唔好

睇睇下其實JCB都幾多地方可以用，好多唔收AE嘅地方都可以用JCB

香港區唔會再有，唯一代理citi都cut哂現有客戶
好多地區例如英國都停左零售客戶戶口

哥系 + 怡和系都收，
少又唔算好少。

不過好多時收銀都唔知點樣過機，
問返我依張咩黎。

叫佢當 VISA 碌就得

如果得返1% 就可以CUT 啦
大新1% & 渣打1.5% 可以replace 到

我想問下我11月中批左RED CARD HSBC，然後前日批左張VS，本身有白金 想問下我係咪可以剩係食到RED CARD 個舊客迎新

諗緊邊張八達通增值好

有咩好諗，無2%咪1.5%囉

Hsbc 係咪red回贈最多?我唔需要里數
另外advance 個張卡係咪冇左
佢個網搵唔到張卡 謝謝

仲等緊citi八達通嘅消息
續就出嚟搭車

應該係轉左唔收月費後就無左批比新客

有冇人用 hsbc vs去實惠/宜加 網上買野？
係未都計賞家居3.6% + 網上 2%
加埋冬日本地5% = 10.6% ?

係食正上網先係最多 留意

舊客到期會點

舊年幾時公布續

呢個真係唔知
要問d 近期到期 user 先知
我張 2021 先到期
如果會更新都會 keep 住張卡集郵

揾左下
似乎係上年12月30

原來我回錯 我係回上面講舊客到期

即日至2020年5月31日(「推廣期」) ，憑EarnMORE銀聯信用卡於台灣簽賬，可享高達7%現金回贈(高達2%基本現金回贈 + 5%台灣額外現金回贈 )

睇個promo日期
照計就應該會繼續有2%

想請教下西亞寄coupon要幾耐時間，成個星期都未有

用HSBC找其他銀行卡數，係咪一定要用app? 定係internet banking都可以？

渣打問題

一樣
不過App方便啲

差唔多兩個禮拜

現金回贈 i-Ti做主力, 邊張做副好?
SCSC,HSBC VS?

緊係兩張都要啦，都唔同用途

am下年轉無限期

逐張換先,唔俾人換現金咁仆街

其實咁做對佢唔痕唔痛
玩自己多 d

有無人知hsbc張 運籌白金visa卡就黎到期仲會唔會自動續卡架?
好似停出左?

好撚驚寄失咗，同老人家收到超市coupon 重開心過收禮物，當氹佢地開心

匯豐有好幾張卡都係停左新發
但唔影響續卡

東亞日10-12月d回贈都係咪統一2月前先派？
10月開始簽到而家都未有rebate

係，條款一早寫明

AE國泰卡唔夠月薪係咪唔批
以前讀u嗰陣有申請有啲後悔

AE

師兄你發現新大陸wo

但係佢網上買每張$8手續費
RED扣埋 每張要$320以上先平過SCSC

安信PCL：貴為特選客戶，由19年12月11日至20年2月29日憑指定信用卡(尾四位數xxxx)消費1次，可獲$50現金回贈。同時，於每一階段(12月、1月、2月)累積簽賬達$1800，每一階段分別可獲額外$200現金回贈。最高共可獲$650！無須登記。受條款約束。 詳情 查詢EN/取消UN22698800

有冇人收再？

呢張好似批得好隨便

啱啱放出黎

我從來都未收過安信特選

real

屌！
由15000 x 3 （45000）
去到10000 x 1

你先嚟問

上年有收過，有黑支心coupon

3寶：
Earnmore
SCSC
支商星座

依家就Earnmore

好似簽2000回80coupon
門檻高好多...

Dbs ae 係咪現有客戶申請,求其簽5單就有$400 dbs dollar

咁睇黎呢個幾好，都成10% rebate

直情派錢啦

之前AM send email嚟話預先批左張AE因航卡
一申請就得

AE卡年費係咪waive唔到
同想問學生開到因航？

好撚仆街
埋數check到唔係匯豐要個收銀硬食架

等睇ok 下次淨玩銀聯

13號好似dbs ae

呢個似係雪藏卡嘅優惠

幾毫子之別

好煩惱
手拎Bea vs
Dbs wm
Citi cash back
本身儲開avios但唔多用同儲好耐先夠我去

想轉現金回贈
食野多
Bea vs爆梗
係咪得earnmore無限咁回2%

Earnmore都唔係無限
一年廿萬

八達通都去左12萬

拎埋Simply Cash 黎補一係就用Citi Cashback

財仔玩左年幾 終於搞掂20萬 可以放置了

20 日後就 reset 啦

過廿萬會唔會有特別通知

由2019年12月13日至31日， (Apple ) 可享以下優惠:

單一簽賬淨額滿港幣10,000元享高達4%簽賬回贈

佢張red card本身AOS買野都冇上限回4%
剩係俾唔係red嘅mastercard用

呢個係額外回贈
應該可以4+4

呢個咩優惠？

係

仲要有會員指出佢地既問題
仲好理直氣壯咁
我做唔出

貪少15蚊會死咩

DBS個AE 10-5要登記

hkcard 話得運通自家同星展玩到

唔知啦
之前呢到有巴打都話聽OK姐姐講係for DBS張AE
根本拎黎俾你刷五次消費

其實DBS 係咪印落大批AE 要清倉姐

簽賬回贈應於合資格會員完成合資格交易後的5個工作天內存入合資格會員已登記之美國運通卡賬戶內，或於推廣期結束後100個工作天存入合資格會員已登記之美國運通卡賬戶內。

無用過AE卡
如果DBS回贈跟後邊個時間？

上次 50 減 10 我試過 DBS 登唔到

星期一夜晚申請dbs
星期二朝早批
尋日收到
岩登記左
不過收唔到email

CX同DBS都登記左先...

之前AE個50回10個6次都仲有2次未夠數
DBS個六次交易就差2次
不過估唔到佢優惠做十次咁多，仲要唔同卡分開...

dbs 5 次 je

呢到既人深知小數怕長計
難得一鑊減15

有冇得同red master 4%+4%?

睇條款我認為有

原來條款有寫

此登記卡優惠適用於由美國運通國際有限公司（「美國運通」）及星展銀行(香港)有限公司在香港簽發的美國運通卡（「合資格美國運通卡」）。由花旗銀行(香港) 有限公司及渣打銀行(香港)有限公司在香港簽發的美國運通卡並不適用於此登記卡優惠。

其實你哋點揾到個優惠？
見ae官網又冇貼dbs 個官網又冇貼

應該得因為max得400

bea好似連迎新都冇埋

年尾收爐

新鮮喺OK拍咗兩次AE，有email confirm

我收到 promotion email

早幾日已經有人從OK阿姐度知
不過個陣以為剩係DBS

其實OK Apps都有

Same here

Statement

上星期換既誠哥coupon琴日收到

下年Cut 9左佢算了
比佢呃左 9月先出新卡 然後連東亞日回贈都未出過就cut左個簽賬額回贈

本身有張銀聯 我都因為東亞日9月出多左張新卡

想問下係Expedia買酒店機票 係唔係唔計依個優惠

張圖死左我想問個優惠係hkbc個港8千有5%回贈果個

計

有15k hsbc dollar 4月到期， 巴打通常點用？
轉成am 點轉最抵？
or 其他好提議嗎？
謝謝

得

你可以轉做易賞錢再轉返去大貓...

轉AM等過埋今個月，AM就黎變無限期
一樣經易賞錢轉，多25%

好，暫時轉成易嘗錢好似最抵👍

大鑊了！由2019年12月20日起，「易賞錢」積分兌換至「亞洲萬里通」里數比率將會為：

- 500「易賞錢」積分轉換至100里數

- 每位會員每月兌換額上限為30,000「易賞錢」積分換至6,000里數。

原本個rate係400「易賞錢」積分轉換至100里數，即係多咗成25%！變咗岩岩好抵消咗HSBC「獎賞錢」轉去「易賞錢」再轉去Asia Miles嘅extra 25% bonus，所以有咩就要12月20日或之前轉晒佢做里數啦！

HSBC「獎賞錢」及百佳「易賞錢」轉里數詳情：

真係改啦

而家好似50:10了

多25%囉

即係要即刻換晒了

換唔哂

屌講完就出事

幾時先搞返掂里數轉百佳分呀屌

仲要咁急

如果就過期用呢招去延長期限還可以，改完都無蝕到

點都轉miles 既 儲開
勝在慳返300 hsbc 手續費

OK減十蚊個優惠一日一次定一日就可以用十次用爆佢

第一次開卡一問
我開左張Standard Chartered 既萬里通卡
諗住迎新 簽多少少
但一個月後見到啲分 得佢原本四蚊一里既分
完全唔見迎新啲分 是咪正常？
感謝

發卡後的五個月內，里數會直接存入Asia Miles戶口

平郵定掛號?

唔該哂 原來我自己冇睇清楚
麻煩晒 唔好意思

而且到時得到嘅迎新會扣返你首兩個月嘅里數

點解...

平郵

迎新優惠已包基本里數，例如佢話迎新有 10000 里，你本身簽卡已拎 3000 里，迎新入賬時係會入返差額即 7000 里

facebook 狂出 AE page 嘅廣告

窮撚fg番第一份工
應該揀hsbc visa platinum定渣打asiamiles

你揀定里數/現金回贈再講

不過比我揀就Why not both

之後再出埋SCSC, Earnmore

係, 唔會, red?

張東亞 你可以cut架啦
幾個月用幾皮 你連有limit都唔知wo
安信2%

用緊hsbc出糧可以試下申

大學生好唔好申請張hsbc 卡刷迎新換里數好
其實用hsbc儲定dbs bwm 會抵啲

dbs根本唔入流

有冇試過red
red好啲定visa 好啲

DBS得兩個情況用：
1.每月紅綠藍增值
2.做一扣即享promote

姐係hsbc抵啲？

紅藍綠都有其他抵d
citibank /大新 或者支銀

唔中vs 3倍 非食飯 非網上
都有用到佢既地方

hsbc vs rc轉飛行里數 要幾多個工作天先轉到過去?

轉去易賞錢 先 即時到

我上次就屎忽痕 登記完再轉分過去試下
到而家仲要到亞洲萬里通

❓
hsbc > mb > am
係即時

我冇經易賞錢
直接由hsbc轉去am

幾日啦咁

里數大新同citi邊度好d

支銀增值應該冇箸數bor..利申冇試過亦唔會試

邊度唔好d
d promo多咁多
payme pay夠幾千又多200咁

支銀有分

支銀我知有分呀
但有比$6里好咩

promo多關紅綠藍咩事...
你話要湊數滿足promo條件另計
咁呢d唔係紅綠藍本身箸數嘛

唉
無左東亞銀聯
咁就打爆左張I-ti

爆左500幾蚊蝕左

hsbc visa應該算現金定里數卡？

Why not both

自己計啦

For your case，睇你換里數去邊度旅行多

中短途儲avois比較好（dbs bwm）

長途儲am比較好（hsbc）

我指緊大新 citi d promo 可以單純用三寶打爆
dbs無ed promo 變相咪citi 大新抵d

自己mark數

both啦 互補 易d搵機票

出年最紅揀左賞滋味，想知d 連鎖coffee shop簽帳係咪都計？

請問易嘗錢可以轉返人嗎，例如我將獎嘗錢轉成易嘗錢再轉俾B ,B 再自己轉成里數可以嗎

原來一日max 1000

請問匯豐2020年嘅最紅自主獎賞係咪未開始登記？

HSBC 於Dyson網上商店專享購物優惠

主要去日本，avois 點儲最快
利申 我用hsbc vs 儲

想儲asiamiles dbs bwm or hsbc plat 會好D? reward cash 換 am rate係點計

已經打左電話上去改分配⋯ 仲未開始

繼續改食嘢定係想家居好？

舊定新客？
舊客就完左

諗定下年

去到31日

新客呀，咁我應該要等2020年開始再登記

咁喎

係wo😂😂

我原本賞家居，改左做飯卡
不過呢d都係睇個人消費習慣黎改

我通常食飯都係錄呢張

上年轉左食飯
但好多時餐廳都有最低簽帳要求/唔收卡
好少簽到

易獎錢可以分比人

係
舊客就今個月 9 號截左
新客就出年開始

無稅單都有糧單啩

啲餐廳鋪頭咁能乞衣就咪學人收卡啦

自問窮撚 做任務條數大過食飯好多
加上食飯可以用西亞（暫時）

今年去咗exchange 揀咗賞世界
下年還原返做飯卡

全部藍店

有時要揾個地方坐又冇其他選擇

我見和你eat嗰apps都好多cafe吓
可以試吓搵

就同佢齋坐囉
尤其兜巴星，佢好多位其實公共空間係可以真齋坐

個原理係因為avois易換到岩時間啲 所以中短dbs
HSBC 換里數係咪平過$6一里所以長途會快儲完？
唔該巴打

同埋係埋轉做易賞錢再轉am就可以唔洗比300獎賞錢

計6蚊里既話 換去台灣都要簽72000
你諗下長途點儲

岩岩夠錢upgrade 做hsbc primer
個sales 幫我開左張primer master 感覺好似冇咩用

最紅海外高 d
換 AV 平 d

大把人係到溫書 ON99

屌那星張red卡真係好鳩 用唔到agoda 9折個優惠

最近book左兩間酒店
都平過agoda

我個間房型得agoda有唯有硬食

其實一直想知 好多地方都話現金會平，信用卡收charge，啫係唔想人用信用卡買嘢啦。但係佢地整部卡機喺到都係要收錢架，咁唔係仲蝕咩

咭機好似唔洗錢

Agoda hsbc 優惠一早無唒都唔知真定假

睇下
都有10% off

應該係惠康？
用 Enjoy 92 折比較，買 $350 只係減多 $2 (未計 Enjoy Dollar)，又限住最少要 $350 (Enjoy $100 呢條底線都唔係成日 meet 到)，一啲都唔吸引

呢張歡新多唔多，想買電視

無左全站九折之後好唔抵用

海外神卡黎wo?

Yes, 經過惠康見到

off topic一問
各大銀行好似都大約用20萬做一條界線
有無巴打知道基本級同20萬級有無邊間行張提款卡係唔同樣
同埋邊間行既20萬級AC最值得開?

好多年前開過
恆生20萬係灰銀色, 基本青綠, 綜合紅色

想問下巴打我開咗大貓visa signature 同red 之後可唔可以downgrade 返個戶口去唔使指定結存果啲？會唔會收返年費？

唔同級一般都唔同樣

down 咪 auto cut

連登好似吹奏緊citi priority

citi少分行, 就算搵到, 都係得2-3個teller

老母做零售 表示年費1800定2300 for V/M/淫亂

屋企附近無，所以唔會考試住

咁試下調返轉諗
即是好似睇戲上網買飛要手續費咁

可以用7% discount 差dd姐
price*0.93*0.96

agoda最抵都係月頭用vs 15% off

3% charge 我會照俾
公司找數, 我sc 食1.5%
一年都有幾千蚊幫補下

我簽左2000蚊
交易日係11月30號
誌帳日係12月4號
咁東亞日既4.4%回贈係計11月定12月？

計交易日期

11月

屌 西亞cut左cash rebate?

Ching瞓咗幾耐

放心應該由十一月講到下年

渣兜simply cash點睇邊啲交易先有1.5%？

冇cash rebate廢左九成 全部換哂百佳算

7%都好似唔得 一陣再試試

有冇人知呢張卡有咩用 又會無啦啦有invite

試左ok,會唔會係你book靚酒店，所以唔比discount有時係咁

Aecx elite 學生申請聽人講要填滿三十萬年薪
但填職業係咪填返學生同唔使交入息證明/學生證？
Thx

前幾個po有人咁填就reject左

好心你學生就學生填返正常少少既數字...

我驚填唔夠數佢比綠卡我

我嗰時填咗1蚊Reject咗

冇計，其實學生本來就係駁

有冇教學
唔想用dbs

乜唔係淨係cut 左現金卷同登記東亞日，i-ta 現金回贈仲有咩？

填0 之後會再叫你補學生證

有冇巴打知小額交易HSBC獎賞錢點計
e.g. 1x 基本 + 3x VS + 5x 最紅 = 9x, 即$250回$9
咁簽$50會回幾多?
最理想係回9/250*50 = $1.8
最差係
50/250+50*3/250+50*5/250=0.2+0.6+1
=>0+0+1 =$1

急問
如果我去報失張卡 再換過張新嘅
咁我未找嗰啲數會點處理？
同埋大概要幾耐先收到新卡？

利申 學生 hsbc gold card
因為某啲好on 9嘅原因 想盡快cut咗張卡再換過張新嘅

佢係cumulative 同分類咁計
你兩個方法都唔係咁計

多謝解答
睇黎用applepay 係百佳買野冇最紅 (最紅揀左家居) 係因為applepay問題

照正常截數時間還 新卡就應該一星期收到

如果發現有啲數唔係我自己碌嘅話應該點

梗係打去匯豐問

東亞網上3%係咪未入？

聽朝睇睇

填十萬年薪批咗

一係打去問，一係找埋佢，一係唔交卡數由佢計息

想問巴打收otp有無問題

SMS roaming 無問題

係咪開漫遊就得

中銀智盈理財同渣打Premium理財張提款卡同普通一樣樣
其他行唔知

11月 i tit i dollar 出左，
應該無計到Agoda.

Agoda你係咪即時扣數先？

唔係

非即時扣數無rebate架？

以前有，依家冇

幾時開始架
有幾次都用左延遲
同埋如果直接比外幣係咪計海外個quota

HSBC 張銀聯鑽石Apple Pay轉咗新樣

我未轉 要remove 再add

係呀，remove 再add, 唔想同VS同樣，好confuse

有無巴打可以解答下

年尾想買2部iphone 11，岩岩申請左匯豐red，本身有西亞i-tit 但冇登記東亞日
仲有SC SIMPLY CASH 同HSBC SIGNATURE
邊張最多回贈？爬左好耐文
係咪匯豐 去APPLE STORE 簽夠10000 拎佢4+4 兼迎新？

真係恭喜晒

申請RED CARD
你要肯定12月31日前收到卡
否則APPLE推廣都完晒
另外promo要online store單一簽夠10000或以上, 實體店不合資格

SORRY講錯左，我張RED CARD岩岩到手
咁應該係RED最抵？4%+4%加迎新1000，再分期600

吹奏citi priority係要佢個電匯免費
用黎走資去美國，用零佣金買美股
同埋而家有成本價唱外幣，儲係wallet隨時買野用比你果張debit card扣外幣

虛擬銀行係香港真係無市場，
Citi 同虛擬銀行差唔多， 所有服務都可以app搞掂，不過有幾間分行比你特登去，同埋有十幾部atm比你入銀

呢張除ebanking繳費外港幣結算全部都回1.5%
邊似hsbc張red分回4%/2%/1%/0.4%，駛鬼睇咩

red 咭係咪再有4%？thx

yes

其他優惠又唔見佢回得咁快

個group 無左? 有d 興趣

但有時要用美金支票過戶迫住落分行

點解要用美金支票？咪個死人渣兜囉
支票以外額大少少就一定要手續費

我七月做，果時都未唱USD
就咁網上銀行過數就得

我係美金過美金
查過佢收費表匯出應該要收（CHATS）唔敢試

Citi Prestige到而家係Apple pay or 自己個app都仲係舊樣
人地HSBC改卡面仲遲過佢

其實只係Citibank自己唔收，中轉行都會收費

係咪又同Samsung簽咗一年獨家？
Samsung Pay用新卡面獨家一年？

Chats應該不用收費

係Samsung pay轉左新卡面？

唔撚知呀？
不過Citi最撚鍾意同Samsung獨家一年！
好似Apple Pay

最底

Prestige舊卡面都幾靚喇

2019Bin C系列
1. 垃圾八達通入Apple pay
2.西亞日冇現金回贈換

有冇人記得hsbc卡簽衛訊回贈嗰550幾時派？
仲有用apple pay個奬賞都未派

無嘅話，點樣打支商張卡

巴士站仲賣緊月票慳幾多嘅廣告

有冇學生試過申請hsbc red卡

上面咪有人講左戶口有5萬就得

申請咗hsbc vs
等咗成個月都無消息

下半年 唔小心申請左4張信用卡

又遲左改。。。

幾時碌既？

寫住16

呢條數唔係回贈咩，我15號簽都未有

最近都想申請但唔知出年仲有冇

13號

渣兜只有 Priority 客經 CHATS 收錢免費，而轉出同埋其他戶口級別 CHATS 收付都要手續費

出入都免費的嗰間，叫做支那銀行

但我搵到各種頁面都寫唔係免費BOR...

透過手提電話、平板電腦或手提電腦即時瀏覽結餘及月結單，繳付賬項或免費轉賬至第三者銀行戶口（不包括本地電子付款（經由即時支付結算系統〔RTGS〕結算，又稱結算所自動轉賬系統〔CHATs〕））

我係Priority呀,但我搵唔到Priority呢part有免費....

同埋其實恆生都免費,只係每日限個額細到....

我知支銀出入無限兼免費
citi分行真係太少,我甚至真係有諗過先過去支銀再CHATS...
不過都只係搭程小巴既距離就費時...同埋美元支票入落支銀咪一樣排得耐

離題問一下
想問有無方法可以隱藏匯豐APP首頁啲優惠卡 例如city’super card咁

帳戶管理

Thanks

應該要去 ebanking set

HSBC都係免費

中銀支票機可以存美元支票，
條隊唔算長。

係 我搵到了謝謝巴打

想問下reward+登記左既優惠係咪過左期就冇得睇番

HSBC 最紅熱捧apple
一返單就rebate到手

cx ae 增值西瓜 計唔計外幣?

滙豐：查詢/取消接收27488033。特選持卡人(信用卡結尾數字為1234)專享﹕您所有的合資格信用卡戶口享免息還款假期，2020年1月份月結單結欠可延至2月份月結單到期日繳付，無任何利息或手續費，毋須登記。條款約束。詳情

收唔到

恆生都有

咩事，想人呢兩三個月洗大咗

我都想有

x2

BEA VS 好似未出

等咗2星期都未收到東亞啲超市禮券吖屌佢老味

有無人收過

我29號申請
而家都仲未有

我

我月初申左2張萬寧, 2張百佳, 3張惠康

百佳同萬寧上星期收到, 惠康未到

之前問過職員要同一款禮券$1100或以上先可以去啲樓上office拎coupon

爬左幾個po
畢業初哥+純現金回贈黎講
係咪sc simply cash/ hsbc red最好?

連掛號都唔搞
真垃圾

宜家東亞啲卡係咪除左擺錢開SAVING ACC 再冇其他辦法WAIVE到年費?
係既話放5000蚊夠未?

有張Citi Premiermiles卡 有個同事呢幾日收到sms碌3萬 3蚊一里 點解我又搵唔到有呢個優惠又收唔到呢個Sms

暫時又方便又易開

8月開始saving account免最低結存收費啦，即係$1都唔駛擺

唔該晒 二選一點揀？

Hsbc red + hsbc platinum + scsc 補位

7%又真係得 證明hsbc 係有心唔俾我地用

P.8 (份嘢右下角 P.6) 第一項
我自己亦親身試過，收款係免費

人人都收到的話點算「特選」

成日上網買野咪Red 唔係嘅咪Sc

Same.

我而家係要匯出好冇

正

Red超市都多過scsc 啦
應該hsbc platinum 用嚟食飯
Red 用嚟上網買嘢/超市
Others: scsc

呢個所謂特選真係好9
打個電話都做到都叫特選，好似係到HEA客咁

我返單幾日都未有

On 9一問，Rewards+入面有個叫TravelFree, 我唔啟動，係咪離開香港，起當地就碌唔到卡呀？

係
中過伏

屌！認真做柒事

岩岩渣打萬里通批咗，幾時會收到卡，定係要上分行囉

聽聞AM加入馬航

Asiamiles一路都換到馬航喎

唔係
我無開過
過大海 台灣 歐洲都碌到

人地一向都係OW...

我有張美元支票俾Citi 支票機食左。

想請教下，正路銀行會唔會唔畀人分期還卡數

正路唔會，分期銀行會收手續費，除非你

點會唔會
銀行發行信用卡就係想做呢D生意
如果個個準時full pay銀行賺少好多

舊客申請Red 係未得300 RC 迎新？ （我已經睇佐TnC,唔知有無理解錯）

佢最鐘意你分期還添，收返你4，5厘幾和味

我15號碌仲未有，你係咪用app同用 Apple pay

係呀, app入面買用apple pay俾錢
如果聽日都未有, 可能逢星期一結算

我試過入佢直接reject...問過其實根本唔比入

學生得$10000 limit其實銀行個風險都唔係好大

就係limit 細所以先唔想你分期
一分期hold 住個額 , 你簽唔到其他野
銀行緊係想你個個月密密簽，或者想你個個月淨係還min, 食你五十幾厘息

想問下大家，依家cx ae果張卡係咪免唔到年費

一向都係人情道理架啦...

咁又係

你舊年係咪無乜look過？

要跟個期畀哂先畀返信用額嘅全額？
我提早還哂 仲諗住拎返哂信用額

碌左3皮幾

想問西亞啲分係咪找唔到卡數.

係，得coupon可以換

Hsbc最紅冬日係本地網上商店（smartone）計唔計數？

計
留意五百以上
總額過八千

HSBC 邊到睇到呢頁

白痴一問上網買嘢用外幣結算 e.g. amazon/台灣買書 係計
網上購物：4% 回贈
定係海外簽賬：1% 回贈
謝謝

我一開始咪話咗轉出要錢囉

西亞換Coupon幾時先有
三個星期都嚟啦

有冇巴打知渣打simply cash個1000迎新幾耐先會收到 而家都差唔多3個月了

睇漏唔好意思

有無試過威脅佢cut card?

我只能講佢九成九同你拜拜
你同AE玩威脅？好聲d啦

笑咗

你用red 定Premier?

中銀 Sogo VS
2020 全年
經 Apple Google Samsung Pay
額外 5% 現金回贈
每月上限回 $100 (即簽帳額 $2000)

恒生卡cum卡大法仲work唔work

因為佢個 100% 係基本 1.5% + 額外 98.5%
1.5% 喺你碌卡果陣已經回左

Red好多最紅都用唔到

原來咁計，謝解答 Thx

red啦
冇本事出premier

其實出財仔咭
會唔會影響tu

會呀! ching你又有大好前途
BTW, A級TU每日有$10回贈咩

東亞取消積分轉換現金回贈其實係玩鳩自己D職員
數coupon入信封都手軟
0拿, 我就逐一百一百咁換明玩佢地

香港卡有人 po
應該現有持卡人收到通知
我早幾個月先 cut 左張卡...
現客應該唔使比糧單
都係 share limit

有財仔卡
咪又係秒批red card
最近拎埋citi八達通

Sorry可能講漏咗
指網上系統換

想問咁去exchange點算

我用premier 未有

你喺外地都可以用apps㗎嘛
校返就用到啦

我等咗2星期都未收到

150K spending 好似waive到 (我cut左了)

老闆就係玩9員工架啦

請問你係幾月批出的卡??

有冇人研究過點解Red Card入帳會快過其他HSBC信用卡咁多

方便你班人del bug

幾日內入帳唔係正常咩

Red係今日簽聽日入帳 其他個啲要等三四日
真係快好多

都唔一定
我有啲都3日

個啲應該關間鋪事

安信最好

而家要封鎖嘅card張list已經長到嘔
HSBC係咪要預備入list

入得黎呢度你都要比人帶風向？

出面成班連筆錢喺邊都唔知就剩喺度打大貓....
講既都係成個月前既事...

8月批

迎新係miles囉
同2張附屬卡無限入lounge+之前prioritypass 先係重點

利申 我只有簽迎新同埋$50-$10個優惠就cut左 ~

scsc 5個月
上面有巴打答過我

同埋佢1000係包基本個1.5%
所以之後應該得940

AE應該係最最最爽快

你話係帶風向 只係因為你認為好多人認為HSBC係無辜啫，但係事實係點冇人知嗰陣，一個普通問題就係帶風向，唔好咁快下結論啦

Btw 我都係想避呢啲討論先喺CC台入嚟，希望個topic就咁完 繼續講返信用卡算

VM收2.3% 呢排AE好似開緊1.9 之前開到3%

終於收到，第一次咁快

HSBC 卡 應該同支銀卡一樣

不作討論

巴打幾時買？

為左400蚊開張DBS AE卡會唔會好傻

舊客有咩所謂

利申：開咗

15號買左10000 gift card

AE blue cash
一簽夠已回迎新

每間唔同架

我16 號買部 iPhone 都未有

我17號買gift card，今日扣咗$400，但唔知點解俾人扣咗$3 RC